港大情侶離奇墮海 途人救起 送院命危

2018年12月12日

港大情侶離奇墮海
途人救起 送院命危

水警輪以大光燈照射海面搜索兩名事主，救護員在岸邊準備救援。讀者提供圖片

【本報訊】香港大學一對情侶學生，前晚被發現在西區副食品批發市場對開岸邊墮海，兩名男途人跳落海用水泡套住兩人拯救，水警到場將兩名俱陷昏迷事主救起送院，經搶救後情況仍然危殆。警方在現場發現兩事主遺下的背囊和鞋，但未有撿獲遺書，現正調查他們是蹈海自殺還是意外墮海。

記者：黎家駒 黃麗英

墮海命危男女分別姓陳（24歲）及姓梁（19歲），均為香港大學學生，份屬情侶關係，其中陳男讀歷史系，梁女讀經濟系。由於二人經搶救後仍然陷於昏迷，警方暫未能向他們了解事件經過，故暫列有人墮海案處理。機動部隊警員昨晚約10時拿着兩名事主的照片返回現場，向市民做問卷調查，以了解是否有人目擊事發經過。

相關新聞：【港大情侶墮海】兩人仍留醫ICU 警員病房外守候

梁姓女子送院時陷入昏迷。

陳姓男傷者需以氧氣機助呼吸。

警員昨晚返回意外現場向市民做問卷調查。

警岸邊撿事主財物

陳與家人同住天水圍嘉湖山莊，據陳的叔父稱，所知姪兒與女方相識僅數月，近日並無異樣，相反卻「好開心」，一個月前還獲得一個獎項，並計劃聖誕假期時與家人一起去台灣玩幾天，行程全由姪兒安排。他對發生今次事件感到愕然，不了解是意外抑或其他原因。

現場為豐物道西區副食品批發市場對開的公眾貨物裝卸區，岸邊並無圍欄，入夜後間中會有街坊到該處岸邊聊天。事發前晚10時許，本港天氣寒冷氣溫約17℃，兩名男街坊發現兩名男女在海上載浮載沉，懷疑兩人墮海遇溺，當時海面風高浪急，兩事主越漂越遠，兩途人救人心切，先拋下水泡，然後冒着寒冷天氣跳落海中，將水泡套在墮海男女身上固定在海面，水警輪接報到場，用小艇將四人救起，其中墮海男女昏迷不醒，女子當時仍穿着外套，事後由救護車送往瑪麗醫院救治。

目擊者陳先生表示，當時有多艘水警輪在海上以大光燈照射海面搜索，未幾便見到一名女子由水警救上岸，救護員一直為她進行心外壓急救。大約數分鐘後，水警再救起另一名男子。

警員事後在場調查，並於岸邊撿獲事主的兩對鞋及兩個背囊，內裏有衣服及一部手提電腦，相信兩人是脫鞋後墮海，警員未有發現遺書，故兩人是蹈海自殺抑或意外墮海，需有待進一步調查。兩事主的家人接獲通知後趕抵醫院，獲悉二人命懸一線，均憂心忡忡。香港大學發言人表示對事件感到難過，希望兩位同學盡快康復，並會盡量為他們及其家人提供所需協助。

上一則
上一則
劏房情侶爭執 女子捱斬重創

下一則
下一則
金牛新鈔 今日起有得換

新聞唔係尋日咩

條女有d似游b

臭閪

野戰失足

你地估下咩事

D野放晒岸邊仲唔係自殺咩

Ig pier禁多人去個度跳海?

想學太宰治？

其中陳男讀歷史系

自殺幾次都死唔去

結果女亡男生

可能係游水嘅

救黎嘥資源

救人果兩個真係英雄